---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hant
date: 2008-02-25 00:12
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 1.First Error (2)

第二天上午，蒼已經回到辦公室辦公。

他沒有聽醫生的建議進行全身檢查，事實上他連公司組織的那次體檢都沒有參加。與其讓他體檢，還不如讓他休一天假。

但其實，他想休假，任何時候都可以休假，只是眼下真是休不了。

<br/>

“老闆，人事部讓你把病假單上傳到系統，還有今年你的年假如何安排，我好幫你做到系統裏去。”

“你隨便幫我寫幾天吧。無所謂。”

“那就聖誕節到春節連着休？”

“嗯，行。”

<br/>

電話才掛了不久，忽然又響了起來。蒼擡眼一看，是外線進來的。

“您好！這裏是永道。請講。”

“您好！我叫伏嬰師，棄天帝先生的祕書。請問您昨天是否撥打過棄天帝先生的電話？”

“啊，是的。”

“請問您怎麼稱呼？”

“我叫蒼。棄天帝先生在麼？”

“先生暫時有事走開了。您有什麼事的話也可以跟我說，我可以代爲轉達。”

回電倒是挺快的，可是祕書從中傳達的話，有些事情就講不清楚了。

“不用了，我等他回來再給他打電話吧。謝謝！”

<br/>

免提的喇叭裏響起了斷線的“嘟嘟”聲。

<br/>

“掛了？”

棄天帝坐在特大號皮椅子上，抱着手裏的咖啡問。

伏嬰師攤了攤手，表示“如你所聞”。

“他說他叫蒼？我不記得有這麼個人。”

“可能是推銷什麼的。反正應該也沒有什麼要緊的事情。我把這條記錄刪了？”

“好啊。都回電完了麼？”

“是的。”

“Great!Thanks！”

伏嬰師知道他這麼說，就是自己該離開了。

<br/>

出了棄天帝的辦公室，他就聽到旁邊的同事聊起了大前天朱武last day的事情。

“我喜歡新冰樂。”

“新冰樂一年四季都有的。榛果拿鐵只有冬季才有啊！”

“熱的買回來都冷了……”

“你們夠了。少爺離職請客，你們還那麼多廢話。他一個人拿了50杯回來好吧，保安都看不下去了。你們太沒良心了。”

伏嬰師聽了，只是笑笑。

剛坐到坐位上，電話鈴就響了。

“伏嬰師，我午飯要叫外賣。”

是棄天帝的電話。

“可是先生，現在很多地溝油什麼的。外賣不要多吃。”

“你記着，我要一份湯包，一份排骨年糕，一份油豆腐粉絲湯。就這樣。”

電話就這樣斷了，伏嬰師嘆了口氣，不得不從抽屜裏拿出前兩天，棄天帝不知道從哪裏拿來的外賣名片。

“喂？龍記麼？CFI36樓，一份湯包，一份排骨年糕，一份油豆腐粉絲湯。12點前送到，分機XXX。”

這傢伙已經吃這家小店吃了三天了，都不會厭的麼？伏嬰師腹誹道。

他這麼要求生活質量的人，才不會去吃路邊攤呢。

<br/>

據說，外賣這東西總是不準時的。有一次有個同事11點了外賣1點還沒有送來，他於是在辦公室裏對着電話那頭大叫：“我要趕飛機啊！再不送來人走了哦！”

東西才終於送到。

於是辦公室裏的人如果在11點左右叫外賣，都會對人家說：“我要趕飛機！”

這次伏嬰師抱着僥倖心理沒有這樣說，結果外賣就沒有來。

執著的棄天帝餓得不行，乾脆拉着伏嬰師，自己找到那家店面去了。

<br/>

“先生，您的這身衣服就值他們家店面了。那裏不太衛生，我替你進去取好麼？”

伏嬰師苦着個臉，看着眼前長長的，什麼人都有的隊伍————他一點也不喜歡來這種地方，雖然離上班的地方很近，下了電梯拐到後面弄堂就到了。

“啊呀，生意這麼好。而且他們這種店還不用繳稅的，單位利潤說不定比我們一般的單子賺得還多。”

“先生，你別拿自己的公司跟這種小店比好麼？”

伏嬰師腦中浮現出自己帶着白色廚師帽，滿身油污地在一片油煙中忙碌，就覺得一陣惡寒。

“我覺得挺好，靠勞動吃飯。他們家東西真得不錯，你要不要來償償？”

伏嬰師默默擡頭，眺望遠方。

<br>

自己去拿總是比較快的。雖然棄先生對於小微產業表現出了相當的尊敬，但是油膩膩的帶子還是由伏嬰師代勞的。

棄天帝走在前面，哼着愉快的歌。忽然，他看到了一個有趣的畫面，所以停下了腳步。

“疑？這小子又回來了？”

伏嬰師順着他的目光望去，卻見朱武正在同一個陌生男子坐在一家茶餐廳靠玻璃窗的位置。

“我們等他們出來！”

“可是先生……下午還有事情……”

棄天帝從來不聽以“可是”爲開頭的句子。

<br/>

兩個人躲在綠化帶後面觀察了一會兒，棄天帝道：“不是朱武上次的那個相好嘛。不過倒是有點眼熟。”

<br/>

正說着，他們聊完走出來了。

伏嬰師還來不及阻攔，棄天帝已經衝了出去。

<br/>

“朱武，你又換男朋友了？”

一旁隱蔽處的伏嬰師扶額————你見過爹這麼跟兒子說話的麼？難怪朱武不待見他。

<br/>

“棄天帝？什麼男朋友？你不要胡說。”

“不是新男朋友？”

棄天帝把目光移到了疑似兒子“男朋友”的臉上。

後者也在看着他。

“棄先生，又見面了。幸會。”

棄天帝想起來了，這就是那個把外賣卡片當名片給他的人。

“你是那位……”

“鄙人，蒼。”

棄天帝聯繫了一下之前的車禍，以及今天兩個人吃飯的事情，於是說道：“怎麼？是要問我兒子要醫藥費？他最近被我炒魷魚了，沒有錢。我替他付。”

蒼笑了笑，看向已經青筋暴起的朱武。

“蒼先生是來還我醫藥費的。前兩天我遇到他暈倒，把他送醫院看病，替他墊了點錢。”

棄天帝有些驚訝地睜大了眼睛，他竟然能教育出這麼活雷鋒的兒子，他所堅持的教育理念果然是對的。

然後一把把兒子勾到自己身邊，低聲道：“你是故意的吧？”

“你才故意的！老頭子，你怎麼看誰跟我一起都會亂想。你是自己一個人太寂寞了，所以拿我開心是吧？快去找個夕陽紅伴侶，煩死了！”

朱武說完，跟蒼道了別，逃一樣地走了。

<br/>

蒼本來盤算着既然遇到了棄天帝要不要說那件事情，不過看到他們這樣，似乎時機、場合都不太合適。所以還是決定先離開再說。

“我下午還有事，先走了。”

“等等。”

“嗯？”

“上次蒼先生給錯了名片，不知道這次能不能請賜名片。”

棄天帝說得很客氣了，蒼不好意思再行不禮之舉，於是掏了名片，雙手遞給了他。

棄天帝接過來念了念。

“蒼。永道醫療器械有限公司，營運總監兼執行官。”

他頓了頓好像想起來什麼。

“昨天給我打電話的是你麼？”

既然是棄天帝提了這茬，那蒼就自然地接下了。

“是我。”

“有事麼？”

“關於生意上的事情。”

“哦……生意……”棄天帝的聲音低了下去。

“這樣吧，晚上有空麼？一起吃個晚飯。”

蒼想了想，答應了。

“好的。那麼晚上見。”

<br/>

蒼走了。

棄天帝卻皺着眉頭在原地站着。

“伏嬰師！我覺得這家茶餐廳不錯，要不乾脆吃這個吧！”

<br/>

拎着馬甲袋在綠化帶裏辛苦地隱蔽着的伏嬰師，瞬間有一種把排骨年糕砸棄天帝頭上的衝動。
